[
  {
    "Question":"請介紹一下你的功能",
    "Answer":"你好，我叫做蒸汽雞，是Line Q&A Bot，有關於Steam的問題都可以問我喔！"
  },
  {
    "Question":"Steam只能在Windows上安裝嗎？",
    "Answer":"Steam除了Windows系統，也有Mac、Linux 的版本可以使用。"
  },
  {
    "Question":"我該如何申請Steam帳號？",
    "Answer":"申請Steam帳號，請參考網站說明：http://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=60599&snA=8&tnum=7"
  },
  {
    "Question":"我的Steam語言該怎麼設定成中文？",
    "Answer":"點選右上角的 Steam>設定>介面>選擇想要的語言。"
  },
  {
    "Question":"Steam 要如何購買遊戲禮物給其他人？",
    "Answer":"購買遊戲送禮，請參考網站說明：https://support.steampowered.com/kb_article.php?p_faqid=549#gifts&l=tchinese"
  },
  {
    "Question":"遊戲安裝目錄在哪裡？",
    "Answer":"遊戲安裝目錄在收藏庫裡的遊戲，點它右鍵>內容>本機檔案位置。"
  },
  {
    "Question":"如何把別人加入好友名單?",
    "Answer":"打開Steam左上角選擇好友>新增好友>輸入要找尋對象的URL ID、帳號、遊戲名稱。也可以進入對方個人頁面直接點新增好友。"
  },
  {
    "Question":"群組是什麼？",
    "Answer":"群組是類似玩家們的共同討論區，用於集結同好，發佈公告等作用。"
  },
  {
    "Question":"收藏庫裡的遊戲好多，能夠進行分類嗎？",
    "Answer":"遊戲可以進行分類，分類視窗可以自行設定名稱，在點選其他遊戲加入該分類。"
  },
  {
    "Question":"成就系統的卡片是什麼？",
    "Answer":"卡片是成就系統的一種，可以讓你的Steam個人頁面更加豐富、也能獲得遊戲徽章。"
  },
  {
    "Question":"Steam點數的儲值方法？",
    "Answer":"Steam 錢包/點數卡在台灣只有英特衛在販售，可以透過便利商店繳費等方式跟代購買到。"
  },
  {
    "Question":"啟動Guard的功能和用處是什麼？",
    "Answer":"Steam Guard 是一個新的帳號防護系統，使用者將可以更進一步阻擋他人接觸到自己的帳號。"
  },
  {
    "Question":"如果跨區購買遊戲會怎樣？",
    "Answer":"Steam上有些遊戲因為台灣代理商的關係，限制IP不能購買。如果使用跳板跨區購買的話會被Ban掉帳號。"
  },
  {
    "Question":"遊戲在什麼時候打折?",
    "Answer":"每年Steam最大的特價春夏秋冬都有，其中以暑假（夏日）、感恩節、萬聖節、聖誕節為最大的特價，另外每週末、周中、每日也都獨特的特價。"
  },
  {
    "Question":"Steam等級有什麼好處？等級有什麼功能？",
    "Answer":"Steam等級提昇會讓好友數的上限增加，也可以解鎖更多個人頁面的欄位。"
  },
  {
    "Question":"交易系統能做什麼?",
    "Answer":"Steam Trading 交易系統，是允許帳戶之間或是遊戲物品之間的交易。玩家也可以透過交易系統來交換尚未兌換的遊戲。"
  },
  {
    "Question":"如何更改密碼或是信箱?",
    "Answer":"請打開 STEAM 客戶端點擊左上角的 Steam>設定>帳號，更改密碼或是信箱。"
  },
  {
    "Question":"忘記帳號密碼該怎麼辦？",
    "Answer":"忘記密碼帳號信箱，請善用Steam support客服，https://support.steampowered.com/"
  },
  {
    "Question":"限時免費有時間限制嗎?",
    "Answer":"Steam每個星期五到星期一都會開放幾款遊戲限時免費玩，時間過了之後就是要花錢買或是不買。"
  },
  {
    "Question":"限時領取的遊戲有下載期限嗎?",
    "Answer":"限時領取的遊戲，拿了之後不論你想哪時候玩哪時候下載都可以，真的完全免費！"
  },
  {
    "Question":"遊戲刪除後可以重新下載嗎?",
    "Answer":"買了遊戲後，只要擁有Steam帳號，就可以隨時下載隨時玩，換了一台電腦也沒問題，遊戲是跟著帳號跑的。"
  },
  {
    "Question":"沒網路的地區Steam可以使用嗎？",
    "Answer":"沒網路的情況之下打開 Steam 會自動設定離線模式。"
  },
  {
    "Question":"商店頁面中的Steam雲端是什麼?",
    "Answer":"Steam 雲端是存檔備份的一種功能，即使電腦中的遊戲刪除了，存檔依然會儲存在 Steam 那邊。"
  },
  {
    "Question":"買錯遊戲了，可否退款或退貨？",
    "Answer":"退款條件必須在購買之後的 2 週之內，並且遊戲不能玩超過 2 小時。"
  },
  {
    "Question":"處理您的要求時發生錯誤：您的地區目前不提供此一項目，是什麼意思？",
    "Answer":"出現「您的地區目前不提供此一項目」表示鎖區，台灣可能有些因素暫時無法購買。"
  },
  {
    "Question":"台港地區禮物不能國外交易送禮？",
    "Answer":"台灣跟香港屬在 Steam 上於同一區，同時轉換匯率之後價格也比較優惠，所以被限制國外交易。"
  },
  {
    "Question":"Steam 顯示價格單位不是台幣，是別的幣值。",
    "Answer":"Steam 顯示價格單位不是台幣，表示你可能找過代購，請聯繫客服。"
  },
  {
    "Question":"Steam是什麼？",
    "Answer":"Steam是世界上無人能及的數位遊戲平台！Steam是美國電子遊戲商維爾福推出的數位發行平台，用戶能安裝並自動更新遊戲，還能使用雲端儲存、遊戲內語音和聊天功能。"
  },
  {
    "Question":"Gifts要如何使用？",
    "Answer":"Steam Gifts是一個官方認證免費取得遊戲的網站，利用發放點數，來隨機抽獎。"
  },
  {
    "Question":"Steam購買之後扣款沒有拿到遊戲？",
    "Answer":"扣款沒有拿到遊戲，請聯絡 Steam 客服，最多經過一個月錢會回到你的帳戶裡。"
  }
]